# Open git project
```
- Aller sur le projet sur Git
- Cliquer sur clone et copier le https
- Sur Webstorm, cliquer sur VCS puis get from version control
- Cliquer sur clone sur git et copier le lien https
- Changer le nom dans le disque dur directory
```
**Arrows**
```
Rouge  =  non pris en compte par Git
Vert   =  pris en compte par git et en attente
Bleu   =  Pris depuis gitLab ( ou autre ) et à été modifier
Blanc  =  Correctement upload, aucune MAJ ou autre
Jaune  =  A été blocker via le fichier gitIgnore et n'est plus pris en compte par git

```
**Ripository**
```
- Gitlab est un site alors que Git est un protocole pour échanger des données.
  Un ripository est un dossier qui contient un projet

- pour definir un repo git aller sur gitlab cree un new project (blank project,
  mettre le nom,mettre descript, cree, puis sur la new page clone l'url) puis push
```







